<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Merlijn Sebrechts</title>
    <link>/nl/</link>
    <description>Recent content on Merlijn Sebrechts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vrijdag 3 mei: Die hp -_-</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-05-05-vrijdag-3-mei-die-hp-_/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-05-05-vrijdag-3-mei-die-hp-_/</guid>
      <description>Bro. Venace geeft mij zijn computer. Er is iets mis mee. &amp;#8220;Hij word heel warm en de batterij gaat niet lang mee. Een week geleden was het veel beter&amp;#8221;. Hij vraagt mij hoelang ik er mee bezig ga zijn. Met een uitleg zoals die kan ik dat helemaal niet weten. Het probleem kan een simpele virus tot een serieus hardware probleem zijn. Gelukkig heeft hij backups genomen dus mag ik hem zolang houden als nodig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donderdag 2 mei: Toch hoop</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-05-04-donderdag-2-mei-toch-hoop/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-05-04-donderdag-2-mei-toch-hoop/</guid>
      <description>Vandaag weer een hele dag in de brolcontainer gezeten gewapend met een scherm en een toetsenbord. Alle containers op de hoop-hoop aflopen en kijken waarvan de bios nog opstart.
Er is maar één stopcontact aanwezig, maar ik heb er 2 nodig. Een van de jongens van Maendeleo komt aandraven met een verdeelstekker. Een nieuw design van stekker blijkbaar maar kom, ik klaag niet.
   Na een hele dag testen vind ik 6 computers waarvan de bios nog werkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinsdag 30 april: Hopen</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-05-02-dinsdag-30-april-hopen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-05-02-dinsdag-30-april-hopen/</guid>
      <description>We zitten mooi op planning. Het is tijd om de brolcontainer uit te kuisen om te kijken of we enkele computers kunnne recupureren. Alle computers die we kunnen vermaken gaan naar Newman College om daar een deftige computerklas te maken.
We beginnen met alle complete brol weg te gooien. Gewapend met een stekker, een stopcontact en een scroevendraaier doen we de container open. Eén voor een halen we de computers er uit en kijken we of ze nog aan gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woensdag 1 mei: geen hoop</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-05-02-woensdag-1-mei-geen-hoop/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-05-02-woensdag-1-mei-geen-hoop/</guid>
      <description>Nu er 5 man weg is, zijn er 3 kamers vrij. Tijd om eens van kamer te veranderen. Ik ben het beu om iedere morgen om 7 uur wakker te worden door de broeders die in de kamer ernaast zitten te ontbijten. &amp;#8216;s avonds kan ik ook amper in slaap geraken want de kamer koelt langs geen kanten af. Doordat de kamer tussen 2 kamers ligt komt er niets van frisse wind binnen&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 29 april: Afscheid</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-05-01-maandag-29-april-afscheid/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-05-01-maandag-29-april-afscheid/</guid>
      <description>Nog steeds geen internet op Newman. Edison heeft nog steeds niet betaalt. Dan werk ik maar verder aan mijn stageverslag, maar dat is ook niet simpel, zonder internet. Zeker aangezien ik word nog moet installeren en hij daarvoor dingen moet downloaden&amp;#8230;
Vandaag zijn Maarten en Sara vertrokken. Het was een emotioneel afscheid met enkele traantjes en knuffels tussen de vrouwen en stoere bro-hugs tussen de mannen. Morgen vertrekken Didi, Amber en Stien, dan blijven we hier maar over met Ben, Betul, Jeroen, Kaat en Maxime.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Things I did after installing Ubuntu Gnome 13.04</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-05-01-things-i-did-after-installing-ubuntu-gnome-13-04/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-05-01-things-i-did-after-installing-ubuntu-gnome-13-04/</guid>
      <description>Chapter 1 Things I do after installation First, I install the ambiance theme because the default gnome theme looks way to Whity-KDEy-Appely-Fancy-Chromy. I get the feeling I&amp;#8217;m standing in the middle of an ice desert, even though I&amp;#8217;m in the middle of Africa sweating like a pig&amp;#8230; Then, I remove the menubar because why the hell is it still here? &amp;#8220;A waste of space! A waste of space!&amp;#8221; Lastly, I install unity because this gnome-thing is as unstable as a 13-year old girl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Excuses</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-30-excuses/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-30-excuses/</guid>
      <description>Het internet is hier al een week super slecht. In het newman ligt het gewoon uit en in aqua lodge gaat het zo traag dat je geen webpagina kan laden.
Ik heb gehoord dat het internet in het newman terug werkt sinds deze avond. Is dat zo dan kan je morgen enkele blogposts verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinsdag 23 april: Je bent hip, en cool..</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-25-dinsdag-23-april-je-bent-hip-en-cool/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-25-dinsdag-23-april-je-bent-hip-en-cool/</guid>
      <description>Deze ochtend gaan we de leerkrachten leren werken met het NISS, Newman Information Sharing System. Onze implementatie van moodle. Wanneer we aankomen op het Newman merk ik dat ik mijn harde schijven vergeten ben in Aqua Lodge 5 minuten later merkt Jeroen dat hij een switch uit aqua lodge nodig heeft. Nog eens 5 minuten later zit ik achterop een pickey pickey die naar aqua lodge racet achter ons gerief.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 22 april</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-25-maandag-22-april/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-25-maandag-22-april/</guid>
      <description>Problemen met de backup van Nkora zijn laptop. Voor een of andere reden zat er een recursie in de mappen op zijn schijf. Map A zit in map B maar in map B zit map A terug. Dat wil zeggen dat je oneindig lang kan doorklikken naar de volgende map: A&amp;gt;B&amp;gt;A&amp;gt;B&amp;gt;A. Dat wil ook zeggen dat als je een backup neemt, hij oneindig lang blijft door doen&amp;#8230; Ik ga dan eens in de computerklas gaan kijken en ik spreek af met de computerleerkracht om de computers eens een grondige kuisbeurt te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinsdag woensdag donderdag 16-17-18 April: Computers repareren</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-19-dinsdag-woensdag-donderdag-16-17-18-april-computers-repareren/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-19-dinsdag-woensdag-donderdag-16-17-18-april-computers-repareren/</guid>
      <description>3 dagen lang door mekaar aan 5 computers gewerkt. Ik zet het in één post om het wat overzichtelijker te houden&amp;#8230;
Iedere morgen hetzelfde vettige ontbijt, ik ben het beu. Vandaag ga ik gaan ontbijten in het Lake Tanganica hotel, een van de sjiekste hotels in de buurt. 6 euro voor een all you can eat ontbijtbuffet, en het is het waard! Super lekkere watermeloen, mango en ananas. Echte zoete pannekoeken en iets dat moet trekken op echte wentelteefjes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrijdag 19 april: Bibliotheek in access</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-19-vrijdag-19-april-bibliothee/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-19-vrijdag-19-april-bibliothee/</guid>
      <description>Ik begin de dag met de computer voor in de bibliotheek af te werken. Ik zet er het bibliotheek applicatie op en installeer hem in de bibliotheek. Samen met de Bib-guy overloop ik alle functies. Hoe voeg je een boek toe, Hoe leen je een boek uit, waar zie je een overzicht van alle uitleningen. Het lukt hem allemaal zeer goed dus ik ben content.
We komen van dit:
   En dat hebben we gepimpt tot dit:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 15 april: vicieuze-BIOS-cirkel</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-17-maandag-15-april-vicieuze-bios-cirkel/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-17-maandag-15-april-vicieuze-bios-cirkel/</guid>
      <description>Ik toon de bibliotheekapplicatie aan de bib-guy en hij lijkt er zeer content over. Hij ziet het zitten om er mee te werken. Tijdens de demonstratie vind ik echter nog wat foutjes. Ik kan ze niet direct oplossen want het internet werkt niet.
Verkenningstocht: waarom werkt het internet niet? In het kantoor van Bernard merk zie ik dat de schakelaar van het stopcontact van de router uit staat. Dat is het probleem dus!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrijdag 12 april: chimps in gombe</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-17-vrijdag-12-april-chimps-in-gombe/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-17-vrijdag-12-april-chimps-in-gombe/</guid>
      <description>Plan: 6.40 opstaan, 7.30 vertrekken.
Realiteit: 7.25 opstaan, 7.40 vertrekken.
De wekker op mijn gsm was vastgelopen. Ipv mij rustig wakker te wiegen met een prachtig liedje gaf hij een foutmelding. Een gsm die slimmer is dan de maanlander en hij kan mij niet eens deftig wekken&amp;#8230;
De boottocht naar gombe is echt fantastisch. Half indommelen terwijl je het meer tegen de romp hoort klotsen. We passeren enkele vissersdorpen. De vissers drogen de vissen door ze op stellingen te leggen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donderdag 11 april: niets speciaals</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-14-donderdag-11-april-niets-speciaals/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-14-donderdag-11-april-niets-speciaals/</guid>
      <description>Vandaag een dagje thuiswerken. Mijn beste Access kunsten bovenhalen om de bibliotheek applicatie te maken. Na een hele dag zwoegen heb ik eindelijk een applicatie waar ik trots op ben.
Eenmaal je met Access kan werken is het nog redelijk gemakkelijk. Voor de meeste dingen zijn er wizards die het werk voor u doen. Het moeilijkste is om dubbele vermeldingen eruit halen. Bij het oude systeem zaten alle boeken er apart in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woensdag 10 april: son, I am dissappoint!</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-11-woensdag-10-april-son-i-am-dissappoint/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-11-woensdag-10-april-son-i-am-dissappoint/</guid>
      <description>Ik zit een dag voor op de planning dus ik kan wat dingen van vroeger inhalen. De bibliotheek. Katrien vertelde ons dat het uitlenen van boeken nog steeds op papier gebeurt en ze vroeg ons om het te digitaliseren.
We willen het met Access doen omdat dat het meest gekend is. Als het kapot zou gaan is het niet zo moeilijk om iemand te vinden die er iets van kent. Om de &amp;#8220;schok&amp;#8221; voor de bibliothecaris zo klein mogelijk te houden willen we dat het zoveel mogelijk trekt op de manier hoe ze nu werken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinsdag 9 april: op schema</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-10-dinsdag-9-april-op-schema-2/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-10-dinsdag-9-april-op-schema-2/</guid>
      <description>8 uur wakker worden, een slok water drinken, terug in mijn bed kruipen. Gisterenavond om 21.30 in mijn bed gekropen maar nog steeds super ziek.
Om 10 uur word ik terug wakker en voel ik mij al veel beter. Jeroen zit ondertussen op het Newman. Hij laat mij weten dat er internet en elektriciteit is. Super, dan kunnen we misschien verderdoen vandaag.
We hebben de planning omgewisseld. Hij werkt nu verder aan moodle terwijl ik mij bezig hou met de computers van ADEN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 8 april: ziekziekziek</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-08-maandag-8-april-ziekziekziek/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-08-maandag-8-april-ziekziekziek/</guid>
      <description>Hele dag zitten uitzieken. Hoofdpijn en super moe maar geen koorts.
Gisteren gaan duiken, veel mooie fotos getrokken want we hadden een onderwatercamera mee. We zijn tot 9 meter diep gedoken, echt een zalige ervaring.
Vandaag zijn we nu allemaal ziek, allemaal moe en hoofdpijn, waarschijnlijk decompressieziekte ofzo. Ik heb er het meeste last van.
De fotos van het duiken komen nog. Ik denk dat ik eens één grote mediapost ga maken met alle fotos en filmpjes die ik tot nu toe beloofd heb&amp;#8230; 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrijdag 5 april: mannenavond</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-08-vrijdag-5-april-mannenavond/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-08-vrijdag-5-april-mannenavond/</guid>
      <description>We zijn een half uurtje op het Newman en de electriciteit valt uit. Jeroen gaat een kabelgoot gaan plaatsen en ik maak van de gelegenheid gebruik om het lokaal eens uit te mesten. Het idee was om enkel de vloer eens te vegen, maar toen ik het stof op de rekken zag liggen kon ik het niet laten om alles van boven tot beneden eens te vegen. Bij iedere veeg vielen er wolken roeste aarde naar beneden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donderdag 4 april: stroom is moe</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-06-donderdag-4-april-stroom-is-moe/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-06-donderdag-4-april-stroom-is-moe/</guid>
      <description>Wakker worden met koppijn en loopneus. Ik ben dus nog steeds ziek. Op 20 minuten een zakdoek volsnuiten -_-
Omdat we de voorbije 2 weken de focus wat verloren zijn maak ik een planning op. Computer repareren doen we vanaf nu alleen nog op vrijdagen omdat er anders teveel tijd naartoe gaat. Tot mijn verbazing hebben we volgens de planning wel nog tijd om alles te doen wat we willen doen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woensdag 3 april: ziek</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-06-woensdag-3-april-ziek/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-06-woensdag-3-april-ziek/</guid>
      <description>Opstaan met hoofdpijn. Super slecht geslapen maar ik moet opstaan want ik moet naar Michelle. Ik kijk naar mijn gsm en zie een berichtje van Michelle: &amp;#8220;Morning! If you could come around 11, I slept very bad this night. &amp;#8220;Yess&amp;#8221; denk ik, nog 2 uurtjes extra slapen! Twee uurtjes later sta ik voor de 2de keer op en ik voel mij al veel beter, veel minder ziek.
Een serie kleine probleempjes met haar computer die snel opgelost geraakten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 1 april: slecht weer</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-04-maandag-1-maart-slecht-weer/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-04-maandag-1-maart-slecht-weer/</guid>
      <description>Vandaag is het Newman gesloten (paasmaandag) dus blijven we na het ontbijt schoonekes zitten in de zetels van aqua lodge. Tijd om eens na te denken over het stagerapport en wat aan mijn blog verder te schrijven.
Ik word opgeschrikt door een dik vliegbeest/bij-achtig ding van 5 centimeter lang. Ale, opgeschrikt is misschien een foute benaming aangezien ge zo&amp;#8217;n dingen iedere dag ziet.. Bij Michelle in de tuin heb ik al eens een hommel van 4 cm gezien,, die dingen maken lawijt!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zondag brunchdag</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-03-zondag-brunchdag/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-03-zondag-brunchdag/</guid>
      <description>5 uurtjes slapen en dan opstaan om te koken. We gaan brunchen en iedereen gaat iets koken. Ik maak noedelsoep.
Het moeilijkste bij koken in Afrika? Het vuur aankrijgen. Ze koken hier op kolen en aanmaakblokskes ofzo kennen ze hier niet&amp;#8230; Na 3 kwartier zwoegen hebben we eindelijk 3 smeulende vuurtjes. Sara en Didi beginnen verloren brood te maken en ik begin een boullon te maken.
De overschot van het vlees van gisteren laat ik hard doorkoken met beef masala en sojasaus erbij.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inhaalbeweging</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-01-inhaalbeweging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-01-inhaalbeweging/</guid>
      <description>Even een korte inhaalbeweging voor mijn blog.
Donderdag heb ik gemerkt dat er iets fout is gelopen bij de installatie van windows xp. Ik heb het eerst proberen op te lossen dmv een linux live-usb (knoppix). Dat is langs geen kanten gelukt dus moest ik het herinstalleren. Weer een uur wachten om de cd op de usb te zetten, 5 uur wachten voor de installatie en dan was het avond. 4 uur zitten wachten op ons eten bij high-tec lodge, dus de avond was rap voorbij&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zaterdagavond 30 maart: “you like Tanzanian girls?</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-04-01-zaterdagavond-30-maart-you-like-tanzanian-girls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-04-01-zaterdagavond-30-maart-you-like-tanzanian-girls/</guid>
      <description>Vitus vertrekt binnenkort op boarding school en dat moet gevierd worden. We hebben een quiz getsjoept van de Antwerpenaren en spelen die tegen mekaar met Maxime als Quizmaster en Franky als vertaler engels voor Ben en Vitus.
Tijdens de fotoronde ontstaat er een discussie. Is er een verschil tussen een Hermelijn en een Marter? Volgens de Biotechers wel. Je zou het kunnen zien aan de tanden. Hoe je dat ziet op een foto van het beest met zijn mond toe blijft mij nog steeds een vraag maar kom.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een manier om naar de wereld te kijken</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-30-een-manier-om-naar-de-wereld-te-kijken/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-30-een-manier-om-naar-de-wereld-te-kijken/</guid>
      <description>&amp;#8220;what do you do here exactly?&amp;#8221; Vraag ik aan Michelle. Tijd om een lang antwoord te geven heeft ze zeker, Windows zal nog zeker 5 uur bezig zijn met te installeren. Ik kan niets doen ondertussen&amp;#8230;
Ze woont al bijna 3 jaar in Tanzania. Ze is hier voor &amp;#8220;hope of the nations&amp;#8221;, een christelijke ontwikkelingsorganisatie uit de VS. Ik heb al veel goeds gehoord over hen. Ze hebben hier verschillende projecten, van een lagere school tot volwassenenonderwijs tot voedselbedeling.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Popcorn</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-30-popcorn/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-30-popcorn/</guid>
      <description>Wanneer het tijd is voor het avondeten zit ik nog steeds te babbelen met Michelle. Ze bied mij aan om pasta te maken voor mij. Ik kan moeilijk anders dan &amp;#8220;yes, thank you&amp;#8221; antwoorden. Het plan valt echter snel in duigen als we merken dat het fornuis kapot is.
Michelle vertelt dat het vanavond &amp;#8220;bible study&amp;#8221; is bij een collega van haar. Ze verteld dat er daarna altijd superveel superlekker eten is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinsdag 26 maart: doe het zelf-ladder</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-29-dinsdag-26-maart-doe-het-zelf-ladder/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-29-dinsdag-26-maart-doe-het-zelf-ladder/</guid>
      <description>We hebben ons kot nog niet geopend en Katrien komt al bij ons &amp;#8220;het internet ligt uit, ik heb niets van verbinding meer&amp;#8221;. Een klein onderzoekje later vinden we het probleem: de switch in mandeleo staat weer uit. Ik ben al dien boel beu en vraag aan Katrien of we geen rechtstreekse kabel mogen trekken. &amp;#8220;Voor mij goed, maar je hebt de toestemming van Edison nodig&amp;#8221;. Edison vind het ook een goed idee dus ik begin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woensdag 27 maart: ik ben geboren voor het ongeluk</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-29-woensdag-27-maart-ik-ben-geboren-voor-het-ongeluk/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-29-woensdag-27-maart-ik-ben-geboren-voor-het-ongeluk/</guid>
      <description>Ik sta op en kijk of de bestanden gedownload zijn. Natuurlijk is de downloader vastgelopen ergens in het midden -_- dan proberen we het maar op het Newman
Als we toekomen op het Newman merken we dat het internet weer super traag is. Het downloaden lukt langs geen kanten doordat het internet veel te traag is. We hebben dat programma wel nodig om Windows op Michelle haar laptop te zetten. We zijn nu al 2 weken bezig aan die computer, zonder resultaat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 25 maart: kabel kapot</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-28-maandag-25-maart-kabel-kapot/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-28-maandag-25-maart-kabel-kapot/</guid>
      <description>Het internet heeft heel het weekend uitgelegen. Men vertelt ons dat het komt doordat er een onderzeese internetkabel kapot is. Bepaalde delen van Afrika zitten zonder internet of hebben zeer slecht internet. We vinden er echter niets over in het nieuws ofzo waardoor we betwijfelen of het echt waar is.De programma&amp;#8217;s zijn dus helemaal niet gedownload waardoor ik niet verder kan doen aan Michelle haar computer.
De downloader geeft aan: 30 dagen resterend.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrijdag: doe-het-zelf weg</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-23-vrijdag-doe-het-zelf-weg/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-23-vrijdag-doe-het-zelf-weg/</guid>
      <description>Om 5 uur uur gaat de wekker. Opstaan Merlijn! Voor moest ik mijn wekker niet gehoord hebben begint de plaatselijke imam het ochtendgebed door een megafoon te schreeuwen. Hoe ik daar de vorige nachten ben doorgeslapen, ik snap het niet&amp;#8230;
Om 6 uur staat een jeep te toeteren voor onze poort. Onze safari is daar! We gaan naar Katavi. Een nationaal park 6 uur (8 uur) rijden van hier. Het eerste deel van de weg is nog deftig, een echte geasfalteerde baan met weinig verkeer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donderdag 20 maart: leren inbreken</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-21-donderdag-20-maart-leren-inbreken/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-21-donderdag-20-maart-leren-inbreken/</guid>
      <description>Vol goede moed rolt merlijn uit zijn bed. Klaar om de nieuwe dag te bespringen. Eerst: boterham met pindakaas en oplos-chocomelk, Mmmm!
Terwijl ik aan het eten ben begint het te stortregenen. Bijna een Belgische zomer! De oprit van de Aqua Lodge begint te overstromen en ik kan het natuurlijk niet laten om enkele foto&amp;#8217;s te trekken.
   Een stortbui zoals dit is hier dagelijkse kost. De mensen doen gewoon verder met hun was, hun plas, en het dweilen van de koer&amp;#8230;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 18, dinsdag 19 woensdag 20 maart: het gaat niet vooruit.</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-21-maandag-18-dinsdag-19-woensdag-20-maart-het-gaat-niet-vooruit/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-21-maandag-18-dinsdag-19-woensdag-20-maart-het-gaat-niet-vooruit/</guid>
      <description>Voor de zoveelste keer proberen we windows offline updates te downloaden. Voor de zoveelste keer mislukt het. Terwijl Jeroen verderwerkt in de bibliotheek zit ik er een hele dag tevergeefs mee te kloten. Uit pure miserie begin ik WSUS te downloaden. Het idee: maak in een virtuele machine een windows update server. Via het netwerk kan die dan alle computers updaten. Dit is de meest omslachtige methode ooit, maar na een week lang te zitten kloten met WSUS offline updater is het de meest logische stap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veranderingen in mail-systeem</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-21-veranderingen-in-mail-systeem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-21-veranderingen-in-mail-systeem/</guid>
      <description>Ik ben net overgestapt naar de jetpack module van wordpress. Een module die veel bundelt, onder andere een betere manier om in te schrijven voor mails.
Het is spijtig genoeg niet mogelijk om de huidige emailadressen over te zetten. Als je de mails wil blijven krijgen zal je je opnieuw moeten inschrijven dmv het vakje aan de rechterkant.
Excuses voor het ongemak 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zondag 17 Maart: Jacobsen Beach</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-20-zondag-17-maart-jacobsen-beach/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-20-zondag-17-maart-jacobsen-beach/</guid>
      <description>Vandaag staan we vroeg op om naar Jacobsen Beach te gaan. Een privéstrand in Katonga waar je kan bbq&amp;#8217;en. Om daarheen te gaan moeten we de dalla-dalla nemen. Een dalla-dalla is het openbaar vervoer hier. Een hippi-busje waar ze met minstens 20 opeengepropt in zitten. Omdat we met 12 man zijn, en 12 niet in één (reeds volle) dalla-dalla geraakt zoeken we naar een alternatief. Als we een pickup-truck zien voorbijrijden krijgen we een idee en roepen we hem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrijdag 15 maart: Proper muggennet</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-19-vrijdag-15-maart-proper-muggennet/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-19-vrijdag-15-maart-proper-muggennet/</guid>
      <description>Vandaag lekker uitslapen ene dan op mijn gemakje m&amp;#8217;n was doen. Wanneer ik opsta zijn Bob en Jeroen aan het wassen, Maarten staat te wachten.Ik moet nog even wachten&amp;#8230; Geen probleem, dan neem ik wel een ochtendduikje in het meer. Zwembroek aan; gebouw uit; 45 graden rechts; 10 meter stappen; Spring languit naar voor terwijl je je met gespreide armen op je rug draait en PLONS! Hello, Lake Tanganica!
Wanneer Bob, Jeroen en Maarten gedaan hebben begin ik te wassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zaterdag 16 Maart: ik ben een aap</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-19-zaterdag-16-maart-ik-ben-een-aap/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-19-zaterdag-16-maart-ik-ben-een-aap/</guid>
      <description>Na eens goed uitgeslapen te hebben sta ik op en kijk ik naar de 2de laptop van Michelle. De cdromdrive is kapot. Geukkig is het een Dell laptop waardoor ik online de service manual vind met een uitleg hoe ik de laptop moet opendoen. Ik doe de laptop open, doe de cdromdrive open maar zie niets dat de problemen kan verklaren.
Nadat de laptop terug ineen zit test ik de cdromdrive nog eens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donderdag 14 maart: Newman college</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-18-donderdag-14-maart-newman-college/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-18-donderdag-14-maart-newman-college/</guid>
      <description>Het plan is: Een voormiddagje vrij pakken om mijn was te doen. Daar zit de fout: TIA, je maakt beter geen plannen. Om 9 uur belt Jens ons met de vraag of we over 10 minuten klaar kunnen staan om naar Newman college te gaan. Het Newman college is een school in een dorpje buiten Kigoma. We zouden daar ook eens naar de ICT infrastructuur moeten kijken. Ze zijn ook aan het denken om daar internet aan te sluiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verjaardag!</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-13-verjaardag/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-13-verjaardag/</guid>
      <description>Vandaag ben ik jarig! Blijkbaar sneeuwt het in België, de eerste keer sneeuw op mijn verjaardag mis ik nu net&amp;#8230; 🙁 gelukkig heb ik hier een fantastische zonsondergang om het goed te maken!
      En dat zonder instagram-filter 😉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woensdag 13 maart: barmhartigheid</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-13-woensdag-13-maart-barmhartigheid/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-13-woensdag-13-maart-barmhartigheid/</guid>
      <description>Om 2 uur &amp;#8216;s nachts word ik wakker door het trillen van mijn gsm. Lies belt mij om mij gelukkige verjaardag te wensen. Ze is de eerste, proficiat!
6 uurtjes slaap later rol ik uit mijn bed en begin ik te ontbijten: Boterhammen met choco, watermeloen en chocomelk.
Wanneer we toekomen in het Newman zie ik dat mijn laptop braafjes alle programmatje&amp;#8217;s heeft gedownload. Met een gemiddelde snelheid van 15kb/s!(dit is traaaaaag) De laptop die de windows updates moest downloaden heeft zich echter afgemeld voor een tot heden onbekende reden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dinsdag 12 maart: 2 fruitsapjes</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-12-dinsdag-12-maart-2-fruitsapjes/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-12-dinsdag-12-maart-2-fruitsapjes/</guid>
      <description>Opgestaan om 8 uur. Boterhammen met choco als ontbijt. Het regent super hard dus bellen we een taxi. 2000 shilling (1 euro) om droog aan het Newman gebracht te worden, dat heb ik er wel voor over 🙂
Het plan: Aan Edison vragen om de kabelgoten te kopen en de laptops voor de bibliotheek klaarmaken. We komen Edison tegen bij het binnenkomen en vertellen hem onze plannen. Hij verdwijnt en komt even later terug met 8 laptops en grote doos vol kabels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maandag 11 maart: geen catchy titel</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-11-maandag-11-maart-geen-catchy-titel/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-11-maandag-11-maart-geen-catchy-titel/</guid>
      <description>Deze ochtend was er geen brood om te ontbijten. Normaal gezien koopt Revo, onze kok, iedere ochtend brood. Vandaag was er echter geen brood meer in de shop. Revo kwam er zich persoonlijk voor excuseren. Echt een vriendelijke gast! Jeroen vertrok dan maar zonder ontbijt naar het Newman, maar ik had geen zin in een hele voormiddag koppijn. Na een klein omtoertje langs vitus&amp;#8217; shop had ik een lekker ontbijtje: mandazi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Donderdag 7 maart: het switchkot</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-10-donderdag-7-maart-het-switchkot/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-10-donderdag-7-maart-het-switchkot/</guid>
      <description>9:30: Jeroen en Merlijn stappen het Newman binnen en wonder boven wonder, Edison is present! Na een korte uitleg neemt hij ons mee om een toer te doen rond de campus, om ons eens uit te leggen &amp;#8220;hoe hij het zou willen&amp;#8221;. Na een uitleg vol &amp;#8220;I think&amp;#8221;, &amp;#8220;I want&amp;#8221;, &amp;#8220;in the future&amp;#8221; (die verdacht veel lijkt op het voorstel van Katrien) neemt hij ons mee naar de switchroom. Terwijl Edison de combinatie van Traliesdeur, gewone deur, 1 slot, 1 hangslot en 2 grendels opendoet beginnen we te fantaseren over de berg aan waardevolle switchen, routers en servers die we binnen gaan vinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vrijdag 8 maart: de brolcontainer</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-10-vrijdag-8-maart-de-brolcontainer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-10-vrijdag-8-maart-de-brolcontainer/</guid>
      <description>De terreinen van het Newman en mandeleo staan vol met zeecontainers. Overblijfselen van in betere tijden toen het nog financieel haalbaar was om materiaal naar Afrika te shippen. TIA, dus ze hebben er niets beters op gevonden dan hun gebouwen op en rond de containers te bouwen. Dit ziet er op het eerste zicht mooi en ingenieus uit, tot je begint na te denken over dat zo&amp;#8217;n container hier minstens een miljoen shilling waard is (500 euro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 maart: groene kokosnoot</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-06-5-maart-groene-kokosnoot/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-06-5-maart-groene-kokosnoot/</guid>
      <description>Vandaag zijn we weer naar het centrum gegaan om inkopen te doen. Nu zijn we teruggekeerd met de taxi. 2000 shilling(1 euro) per taxi. Hoe die mannen hun benzine betalen, mij moet ge het niet vragen.
Het strand staat hier vol met palmbomen met kokosnoten er in. Natuurlijk kon ik het niet laten om er in te kruipen en er een uit te halen. De kokosnoten in de boom waren bijna allemaal knalgroen (voor zover ik dat kan zien) met een vlezige schil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 maart: TIA</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-06-6-maart-tia/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-06-6-maart-tia/</guid>
      <description>TIA: This Is Africa
&amp;#8220;geïmpregneerd muggennet&amp;#8221;
   De kamer waar we nu aan slapen grenst aan de living van de broeders. De ramen in onze kamer komen uit in de living van de broeders. Aangezien ze hier nergens ruiten in hun ramen hebben; is dit een groot probleem, en dan zwijg ik nog van de see-through gordijnen&amp;#8230;
Deze morgen werd ik om 7 uur wakker door het geschater van de broeders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 maart: eerste dag in kigoma</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-05-4-februari-eerste-dag-in-kigoma/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-05-4-februari-eerste-dag-in-kigoma/</guid>
      <description>Vandaag hebben we onze eerste dag in Kigoma gehad. We zijn naar het Newman Institude geweest en hebben overlegd met Katrien (vlaamse directrice) wat de planning is voor de 3 maand. Nog niet alles ligt vast, maar dit kunnen we doen:
&amp;#8211; Computers van computerklas opkuisen
&amp;#8211; Netwerk herleggen en labelen
&amp;#8211; internet-hoek maken in de bib
&amp;#8211; smartboard maken uit een wii
&amp;#8211; Digitaal leerplatform (toledo, chamilo, blackboard) opzetten</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mijn excuses: fotos (of het gebrek aan)</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-03-mijn-excuses-fotos-of-het-gebrek-aan/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-03-mijn-excuses-fotos-of-het-gebrek-aan/</guid>
      <description>Je hebt nog maar weinig foto&amp;#8217;s gezien, en dat zal waarschijnlijk zo blijven ook. De lokale bevolking apprecieert het helemaal niet als ze gefotografeert worden. Ik heb ook helemaal geen zin om hier den toerist uit te hangen en voor iedere gelegenheid mijn camera uit te halen.
Ik zal proberen mijn teksten zo levendig mogelijk te maken om het gebrek te compenseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Q&amp;A: busrit in Tanzania</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-03-qa-busrit-in-tanzania/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-03-qa-busrit-in-tanzania/</guid>
      <description>Welkom bij Merlijn&amp;#8217;s wekelijks q&amp;amp;a rondje. Het thema van deze week is: een busrit in Tanzania.
Q: ik ga 2 dagen onderweg zijn. Moet ik drinken meenemen?
A: natuurlijk niet. Telkens de bus even stilstaat komt er een massa verkopers op uw raampje kloppen om u de grootste variëteit aan goederen aan te bieden. Gele verf in een fantaflesje, echte fanta, beekwater in een fles en echt bronwater met de zegel er soms op.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prioriteiten: vodacom</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-02-prioriteiten-vodacom/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-02-prioriteiten-vodacom/</guid>
      <description>Momenteel zijn we na veel vertraging onderweg van Dar es Salaam naar Kigoma, 1600 km verder. Dat wil zeggen: 2 dagen op een volgepropte bus zitten. 1 nacht op de bus slapen, want anders word uw bagage getsjoept. Keihard door elkaar geschud worden, want de wegen trekken hier op niet te veel.
Met momenteel bedoel ik werkelijk &amp;#8220;op het moment dat ik deze blog schrijf&amp;#8221;. Gisteren heb ik gevonden hoe ik hier mobiel internet moet gebruiken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uitslag</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-03-02-uitslag/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-03-02-uitslag/</guid>
      <description>Donderdagochtend had ik geen water meer in mijn kamer. Doordat er geen leidingen zijn heeft ieder huis een eigen watertank. Vanaf een grote tank op het dak gaan allemaal leidingen naar de verschillende kamers. De leidingen naar Jeroen en mijn kamer liggen het hoogste in de tank, waardoor wij het eerst zonder water kwamen te zitten.
Als we aan de broeders vragen wanneer er terug water is zeggen ze &amp;#8220;ze komen deze voormiddag nog&amp;#8221; dat wil eigenlijk zeggen &amp;#8220;ze komen vrijdagavond&amp;#8221;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inschrijven voor email-updates</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-02-25-inschrijven-voor-email-updates/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-02-25-inschrijven-voor-email-updates/</guid>
      <description>Je kan vanaf nu inschrijven om via mail updates over mijn blog te ontvangen. In de sidebar rechts kan je je email adres ingeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>man -f stage</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-02-24-man-f-stage/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-02-24-man-f-stage/</guid>
      <description>Het is bijna zover. Over 2 dagen spring ik op het vliegtuig naar Tanzania. De voorbije weken vond iedereen het nodig om mij helemaal uit te vragen. Topics van het land tot mijn kleur van onderbroek. Hierbij enkele van de meest gestelde vragen:
**Waar ga je nu precies naartoe?
** Naar het AHADI newman institute of social work in Kigoma, Tanzania. In het midden-oosten van Afrika, tussen Den Congo, Burundi, Rwanda en nog wat van die landen ligt het pareltje Tanzania.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>init()</title>
      <link>/nl/tanzania/2013-02-20-init/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/tanzania/2013-02-20-init/</guid>
      <description>Hierbij is mijn eigen persoonlijke blog een feit. Hier zal ik zeveren over mijn stage naar Tanzania en alles wat er in mijn hoofd opkomt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>